用python 做data cleaning 點樣擺脫’Excel 思維‘

假設而家用python 去read excel file , 假設 份data set 有個column 係employee ID 同Employee name ， 但d 人名有機會錯/唔岩format .另外會有份dataset 係list 哂每個人既正確名同employee ID. 而家個task 要將d人名全部改番岩format . 所以用excel 做個陣係會用vlookup look up個employee id 去look up 番個岩既名番黎。但我想用python 做， 但我個思維會諗：python 有冇一個類似vlookup 既野呢？用番呢個excel 思維諗python code 好似多舊魚咁，不如直接用excel 做， 所以想問下如果python 做呢個task 應該點做， 點樣擺脫excel mind ?

regex

睇下re.sub
學regex 嚟改

或者用dictionary 入個份啱嘅dataset 做lookup

Python 可以lookup?

有邊隻language 做唔到？

?

想做到lookup一個namelist可以用method map()
如果個namelist有pattern可以用regex

唔關python 事, 寫開c#

將excel data 放入hash table, loop 住find key就搞掂, 幾分鐘寫完啦.

利申: 好多年前係ap, python 都應該有hash table 掛

寫多啲就識

最後又係要excel 開反來用，點解唔直接用vba 直接maintain？

vba dictioanry,collection,regx,application.find
再唔係兩個table loop 下佢，都好單單搞得掟

就咁用for loop loop哂d人名/砌個dict儲起佢 唔得咩

綜合左樓上咁多位 我既諗法，求大家指教：

1.用python read 個岩個份data set 做data frame .suppose 叫d1
2. 將份data set 變做dictionary (key : employee I’d, value= employee name
3.用python read 個份我要clean 既data set ，假設叫d2
4.寫個function 去check if 個employee id in d2 is the key in dictionary , return corresponding employee name (value in the dictionary )

5. 用.apply (function) (但如果apply 落d2[“employee id”]會將id 變哂employee name ，點樣可以用apply （function）method 去 check employee id column， 但output result 落另一個column?

試下np.where

用pandas dataframe
df1 = pd.dataframe(table1)
df2 = pd.dataframe(table2)

pd.merge(df1, rdf2, on='employeeID')

會做到同SQL left join一樣嘅cartesian product

咁簡單嘅嘢用返vba咪得
幾分鐘寫完啦

用pandas

直接hash map 啦

搵方法join左佢

search left join python

肯定有

利申 唔熟python

pandas , data frame

新手用PySpark
LM學野

不過你試下用番excel